[數撚圍爐區] Most mathematicians are bipolar disorders... (8)

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:
Post 6:
Post 7:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

Title credit: S. Krantz, A Mathematician's Survival Guide: Graduate School and Early Career Development, American Mathematical Society, 2003

LM

留名

小弟不才
諗左好耐都諗唔到點證associativity
淨係諗過piecewise咁拆case睇
有冇高人指點迷津

但係擺明要你證佢係group應該都要證得好清楚
佢地應該除左matrix multiplication個啲之外都好難trivial
諗路到點拆佢binary operation個括號

新post 留翻個名先

一個好code嘅做法係bitwise or

我睇睇先 我用mod個陣就係卡左係拆括號
我又諗唔到點用division algorithm寫

I*j*k
=((I+j)_m + k)_m
=((I+j-mc)+k)_m
=(I+j+k-mc)_m
=(I+j+k)_m

[url]
好似係work
想訪問下佢要幾intricate既program先贏到錢 [/url]

我以為句野係大龜講嘅添

cs撚轉讀數 留名

烏大龜係會話"All Mathematicians are MKs."

點解咁睇唔開

本身就另外major pure maths
不過cs太悶

咩U咁有趣

佢成日講bipolar嫁

飄mat屎

Data scientist

想問下各位數學巴打
數學係咪咁多科science入面黎講
係絕對正確既一科
姐係啲theory只要係佢set既condition底下運作就絕對正確

math is not science

啱，BA嚟

我知係faculty of art

手快打錯
但係咪絕對正確

澳洲讀

如果唔打算返香港都好似ok ge

只要你信堆axioms同logic ge 系統咪永恒

反正我就信了

數學係先驗的, 可以食花生

想做mathematician 但自知唔夠料

讀數愈早退場愈好

excluded middle不了

thx

上一上水

新年快樂

我讀數都尚算ok 但係physics完全唔得 已經注定咗同applied maths無緣 搵唔到食
好彩 讀過兩年cs都有少少coding 底 都未至於乞食，攞緃援啦

Stat 我冇讀

[img]
我由第二步到第三步要自己就咁數(爆個summation出黎寫曬1...加到n項
有冇人可以教下小弟點樣快D諗到 [/img]

想問下巴打點解你一開始好似冇畫圖徒手都轉到order 點做到咁既level

thxx

點會 果班係連算術都未搞掂嘅中學雞啫

你睇果個乜柒都mk嘅龜sir見親數學post就沖入來柒就知大把人鍾意數啦

龜龜無入過黎

佢知自己咩料嘅

正如我都唔多敢留言

唉屌 咁我都係出返去先

動漫我唔好 女我冇

[member]等你表演行六個鐘火車距離/member]

中學應該要教自然數、集合論、整數、有理數、實數
你問中學雞點解喺a，b喺N上a+b = b+a，佢哋唔識解

集合論就不了, 老師都未必識
但number system課程其實係有, 而自然數加法點解係commutative 我諗中學生唔需要知, 知黎都無用 take it for granted

hi

應該教下少少discrete, truth table， contrapositive對logic好有用。

集合論開始教中學數，好似法國試過，完全失敗，學生乜柒都學唔曉。因為人類學習和理解數學的方式，同點建立數學知識體系根本唔一樣。

新數好似都試過, 最後好似搞到D學生死背, 根本唔知做緊咩, 所以最後取消左?

discrete 而家啲中學雞學npr ncr已經媽媽聲，你唔係要講埋啲大學嘅discrete下話

me不嬲主張廢euclidean geometry

hello world

唔該 想問條中學數問題得唔得？

有人想答就會有人答

唔該喇
差依一條渣就做完功課

C應該答咩

對唔住 唔係好明點分段solve

你指 -2<x<2 分段？

yes
分開 x \leq -2, x \geq 2, -2 < x < 2
睇下有咩solution, 再check個solution (如有) 係咪out of range

一開始個C係jacobian黎?

長知識了thx

solve ode 要用到method of undetermined coefficient.咁其實點解要去估個undetermined coefficient？

eg:
y"+2y'=cos(3t)
點解要guess y(t)=A*cos(3t)+B*sin(3t)？
final yr都唔知點解，只係識操數

呢啲唔係認題型㗎咋咩

未聽過 應該大學生涯都唔會用到

平時大家點搞inhomogenous neumann boundary condition (method of separation).我上個sem讀左科pde, prof.個方法搞到好複雜。

睇咗成日仲睇緊Steinitz exchange lemma

有，不過係比master讀

點解Stephen Abbott用練習題引導講解Weierstrass Approximation Theorem唔用Bernstein Polynomials，睇極都get唔到佢想點

咁多位大佬，呢幾題點做？

x = x+0 = x + [a + (-a)] = ...
(a + b) + [(-a) + (-b)] = ...
0 + 0 = ...

人火係咪即係咁？

明白，多謝ching

佢佢......依家講得好detail

le類似係咁

九龍區中學，HKU轉專業易d

唔係好睇得明做咩呢度，唔該曬

點解h^2 大過 ah

掉轉左係細過

係wor

你加我tg la KaiserGiligamesh

Sem 2邊有時間.....

點解complex analysis 咁難架
點樣諗條path架

Click 錯引用唔好意思

[member]complex analysis只係multivariable calculus woth additional constraint [
如果係計real integral果d有standard方法搵條path/member]

冇嘢了

睇多次上個post明返

[membrofessor終於覆email約我六點打後
點知敲 office門又係冇人應 [/member]

Quantum mechanics = not so rigorous linear algebra

pish

之前唔係有個呀伯話solve咗Riemann hypophesis定乜柒 宜家點

下 唔係幾個月前嘅事咩

諗起有個故仔係數學家要數唔知咩野（好似knot) ，物理學家原來本身已經一早搞掂，個方法仲快過數學家好多
好神奇

騷丁jer eq

不是定理

點解不停追擊佢

Btw, year3揀geometry定graph theory好？

搵textbook自己讀仲好
phase plane analysis 就上YouTube睇仲快。

dg點會懷疑人生，除非aim a range，唔係都輕鬆b range喎

其實而家可以extend basis 得咁爽係咪因為Steinitz exchange lemma

因為有喪屍奶媽

just kidding, finite domensional case 係你講果條lemma ge consequence

[
1同2係唔係一樣?咁寫會唔會錯？

你都唔知舊野係咪even

922

可唔可以教probability

講題目同有咩唔明自然會有人答

唔識依題好亂

Basis用（x, x^2,...,x^n)

965

975

各位。我reg咗兩科physics 同一科quantum mechanics，請負皮

979

985

2 phy AND quantum mech although they are all phy

992

998

邊兩科phy先